陳茂波：應付美制裁已有預案

【「國家安全不容迴避」】陳茂波：應付美制裁已有預案

財政司司長 #陳茂波【圖】昨日發表網誌，提到美國借 #港區國安立 法挑起所謂的「制裁」，但港府已對此作全面的評估，也做了相關的應變預案。他又稱，國家安全是實在而迫切的議題，不容迴避，形容特區政府在大是大非問題上「責無旁貸，亦義無反顧」。

陳茂波表示，銀行及財富管理等金融界別普遍反映，銀行和他們的客戶認同港區國安立法的需要，有助香港社會恢復秩序和治安，穩定的社會環境有利營商、投資和生活。

他指出，本港至今沒有出現顯著的資金外流，港滙持續靠近7.75兌一美元的強方區間，本港銀行同業拆息亦持續偏低，反映本港持續有資金淨流入，市場流動性非常充裕。

--------------------------------------
【新聞專題﹕港區國安法】

#信報 #今日信報 #中國 #美國 #香港 #制裁 #沒有顯著資金外流

我制裁你既制裁

加油

你要死唔俾你死咩

反制裁美國

上門扣押美國公民
充公美國資產
追蹤在港美元流動
限制美國媒體在港活動 （CNN, Bloomberg ）
禁止香港人與美國人溝通接觸

決定前聽一聽

咁點解你唔叫美國出手先

唔俾美國人來香港買樓間劏房放租，等美國人錯失機遇，美國人搬石頭砸自己腳

怡和
HSBC
中銀

其實佢宜家已經係普通公務員，佢講咩都唔洗報新聞

1.鎖國
2.凍結所有外資，強行結滙

預案就係計劃走佬

陳茂波表示，銀行及財富管理等金融界別普遍反映，銀行和他們的客戶認同港區國安立法的需要，有助香港社會恢復秩序和治安，穩定的社會環境有利營商、投資和生活。

連銀行客戶都被支持國安法

凍結所有外資

佢夠唔夠吉屎做呀 隨時開打

禁止美國銀行用港元結算？

係開打嘅話，起碼都應該送槍畀香港人救被困手足逃出苦海先講啦

港元同美元脫鈎

係咪停止輸入美國大豆

下個到你

真係要問下波哥點解FDI (Foreign Direct Investment) 跌得甘L勁，d 熱錢齋炒野ga?

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

同美元脫鈎？

死五毛
人地打到你臉都腫啦
仲叫人出手

支持反制裁美帝，国际金融中心唔用美元結算一定令美帝投降

共產最叻咪得一招
割韭菜

花生time, 講完唔正仆街

呢D唔係外交問題來架咩，又關你事?

搵三萬隻曱甴軍衝入美國領事館

你昏迷咗10年今日先醒？美國連稅務優惠都收番啦

未執行
好似

「銀行和他們的客戶認同港區國安立法的需要」

咩叫銀行客戶？

有戶口就係客？

全香港人大部分都有戶口

即係銀行可以代表晒全香港人？

充公沒收領事館土地

強制美元同港元脫鈎？
禁止美國用港元結算？
睇唔透
想盡快開下眼界

出糧換美金

拎本護照出黎打飛機

所謂的
所謂的
所謂的
所謂的
所謂的
所謂的

即係話個「制裁」係流架啦
咁又做咩預案呀？

劏房波提醒美國制裁自己，算唔算用石頭砸自己腳？

美國不得制裁香港是基本法賦予的

充公沒收領事館土地等同侵犯他國國家領土

牙波明明只係爛頭卒
但係成日都咁進取狂吠
呢隻狗真係養得過

哇

波叔你義無反顧姐

我唔係呀
快手托返高個市先上2幻8先啦

咁耐都講唔出個預案係咩

制裁美國啦，係我唔忍啦

你幾好笑
聯匯俾人打過？

波叔好撚勁呀

唔怪得今次日最後結算日都跌咁多啦

你仲好笑
知唔知聯繫匯率點運作?
google下先串人好唔好

預案: 基本法一早就保障左香港不受美國制裁

可能成班京官一齊手撕美國護照，等你無得再威脅我地

劏房波有撚辦法咩
係咪諗住同美國講投降輸一半得唔得？

咪已經打到支那要瘋狂割韮菜回血囉

留名：制裁你個制裁

陳茂波： 我掛鈎你美元 係睇得起你 不要未富先驕

睇自爆

方案係再派4000蚊(下年先收到)

唔承認你獨立關稅
真心可以點應付

趕客

波叔早已預備~~ 至少你不被遺棄~~
難得你~~ 為我地死~~

條五毛睇開人民日報撚知咩

加速支爆

哦好ar ,加油比d比機

立即亮劍反制

成鳩日諗人地係咁耳制裁下摭
人地真係出皇招你做咩都無用
有就唔洗喊啦

on9...
block

坐底食花生睇波叔亮劍

預案咪硬食lor

連登總有我頭上呢d咩都唔識出黎柒既on9仔

點解成日覺得人地唔會出重招 唔明？
有內幕知夏威夷傾掂左？

你睇下啲錢晌邊度 係邊個沽
先講野啦
柒頭

易家班官9成9有痛腳比中共揸住

邊個唔夠落力追捧維護國家

邊個就死硬

搬d錢去邊呀波波？

俾人帶住走
重講到好有辦法咁

唔知美帝會唔會玩左中銀先？港共乜都用中銀，再一間一間搞

唔講當冇料到

問佢有冇打算實施外匯管制

美國係1844年香港立足重早過共產黨出世。。。。
又自古以來？

陳茂波父親係華盛頓特區美軍中尉
今鋪真係買大細

咁你自己呢
賣晒啲美國資產未？

人地咪表演緊支那國粹：口交 比你睇lo

今年七一要加主題：
寧願最後不得善終
也不考慮含淚折衷

我要美國制裁，無懼與支共同歸於盡，寧死捍衛自由民主

認同就拎張紙舉比美國睇，咪比條廢老Martin Lee騎劫我地，搞到美國以為我地驚攬炒而唔做野

黃世澤出左香港自治法篤灰指南，好有用，大家入去睇

借個位
正視聽：若抗爭方向不隨局勢改變，只會無謂地損兵折將
香港街頭抗爭目標，亦都係街頭抗爭最大效果；“攬炒”已經達到，今次搞蟈安法其實仲攬炒過上年出老解。
宜家跟著落黎就係引導全球政府同議會（尤其美國）對付支那以及滅共，所以大家重點應該著眼帶出清晰民意授權比各國政府做野，畫面靚+全球廣泛報導（類似反蟈安法銅鑼灣自由行）係最理想，用選票帶出民意亦十分重要。

大家要小心五毛、熱狗放負風向：美國唔會幫我地（舊年年尾）-》英國係廢國無用架（今年年頭）-》歐盟奶共唔會幫我地（宜家）

大家要記住，香港生路只有一條：救香港人+攬炒促進支爆+重建香港。沒有支爆，香港獨立或者歸英等重建方案全部都係痴人說夢。

未來幾個月至支共瓦解期間大家要做嘅事：1.走資2.全球救生艇救手足加有細路既黃絲家庭（細路是重點，香港未來棟樑，正如今時今日d前線義士，咪比佢地洗腦變小糞紅，否則香港係真正玩完）3.比足夠民意授權，敦促美國以至各國凌遲式消除香港作為支那獲得外資渠道，包括但不限於：禁止美國個人或公司投資港股，暫停接受香港用美元結算等等4.最後就真係等支那自己爆

你估你係Donald 呀？
當年唔係曾蔭權同任志剛
港元死撚左啦

政協代表香港七百萬人代表銀行容户

咁點解你唔叫大陸開兵打鳩美國佬先？
打撚贏 人民幣一定會強過美元

係元朗種緊黃豆賣俾美國

真？

在美國領事館門口疴尿

快d制裁美國啦

諗起曾任權。

大豆?

又捉鬼佬做人質？

係人都有啦
先走先著

但你連人地點制裁你都未知你就有方便防禦？
搭時光機？

養父

支持你先下手為強

香港必須盡快跌萬點等波叔之流認清現實

呢條廢柴垃圾波除左擦鞋仲可以做得出咩
連藍屍都唔會對佢有寄望

口交足大半年都唔制裁，弱智嘅都識應付啦

預案：放售劏房樓

How?

e.g. 在香港禁止使用美元交易, 所有銀行美元存款/保單/金融資產, 強制轉換成港元/改用港元計價?

好易姐 全部香港人唔準講英文 咁咪得囉

71維園見

外資銀行外國大把資產，如果佢敢搞香港嘅美國資金

佢講就係架啦，佢可以話連部份示威者都支持國安添

快啲出
想睇

你條十九會計佬如果真係咁把炮，就唔係屈喺香港做個芝麻綠豆官啦

防禦方案同國安法一樣無內容
想學中共咁靠吹水嚇美國？

得把口 正撚樣

波叔：我一早搬走晒啲錢去外國啦，乜你地未搬咩？

係咪準備拉鳩曬美資大行高層當人質

露兩手睇下先

驚閪廢紙黎

劏房波反制裁

檔房波對未能上着發表示不滿

預案：移民

放上藍絲group比班藍絲推